挪威諾貝爾委員會：繼續邀請劉霞替丈夫領獎

挪威諾貝爾委員會主席發表聲明，就2010年和平獎得主劉曉波的遺孀劉霞，可以如願離開中國表示安慰，並會繼續邀請她到奧斯陸代替丈夫領獎。

聲明指，中國政府決定終止對劉霞不公的壓迫是好事，但她所受的非人道對待從不應該發生。委員會對劉曉波夫婦在中國就人權與自由作出的努力，致以最深的感謝，並指他們的犧牲，將會惠及全中國人民。

委員會亦對德國總理默克爾及德國政府，對劉曉波及劉霞的不懈支持表示感謝。